macbook pro 2017 + samsung curve monitor

求救
頭先買左個samsung cf390既curve mon好開心諗住翻去屋企即刻用，但係唔知點解就係唔work。我個friend插佢部windows就冇問題，我插翻我部舊2012macbook pro都冇問題，2017 macbook個usbc-hdmi adapter都唔係壞因為本身都已經用緊external mon，有冇人可以解答點解唔work